韓搗旅館偷拍集團 涉10市30店 網站高清直播 1600人受害 ..朋友

韓國警方昨天宣布搗破旅館偷拍集團。4名疑犯在韓國10市30間旅館（Motel）的電視機頂盒、插座等處，安裝1毫米無線IP迷你攝影機，再通過美國伺服器開設直播偷拍片段的網站，吸納會員付款觀看旅館性愛場面，疑犯還截取相關影片製作影碟販賣。警方表示，3個月內有逾1600名投宿者受害。

警察廳表示，去年12月8日接獲網民舉報，指「韓國國內Motel客房偷拍片段登上海外網站」，今年2月起鎖定4名疑犯。50歲姓朴及48歲姓金兩名疑犯，涉嫌觸犯性暴力處罰法、情報通訊網法而被捕；兩罪名分別可被判監5年及罰款3000萬韓圜（21萬港元），7年監禁及5000萬韓圜（35萬港元）罰款。另有26歲姓林、49歲姓崔兩人為協助購入犯案器材及營運網站而受檢控。

隱蔽無線IP攝影機 清潔工難發現

案情指出，疑犯在慶尚南道、忠清道等全國10市的30間旅館42間客房，非法安裝無線IP攝影機，從去年11月24日運作至本月3日營運色情網站。疑犯去年6月參考外國色情網站，決定利用偷拍賺錢。崔某提供了3000萬韓圜（21萬港元）資金，林某協助從中國的購物網站大量買入相關器材。朴某去年8月25日到今年2月15日間，從慶尚南道梁山市居所附近的旅館開始埋手，前後入住過釜山、大邱等10市的30間旅館42間客房，親自在客房內安裝鏡頭只有1毫米的超迷你攝影機。安裝位置主要是對準睡牀的電視機頂盒前方、擴音器小孔，這類清潔工人極少打掃或移動的隱蔽處，也有裝於風筒座、插座等。安裝同時，姓金疑犯就在別處，即時測試安裝和拍攝、傳輸是否妥當。

網站4000會員 性愛場面需付費

警方稱，疑犯利用旅館固有的Wi-Fi路由器，把微型攝影機偷拍得的高清畫質影像，傳送至設於美國的6個伺服器。警方稱，網站免費提供客房即時直播，但一遇性愛場面，就會唯有付費才能觀看。疑犯還將偷拍性愛場面製作了803隻影碟，涉及逾1600名房客。網站累計有4099名會員，其中97人是支付月費44.95美元（約350港元）的付款會員，估計疑犯3個月獲利共700多萬韓圜（約4.9萬港元）。

警方表示，這是當地首次發現使用無線IP攝影機在旅館直播偷拍的個案。韓國偷拍猖獗，部分酒肆、娛樂場所商家為使女顧客安心，會自備電波探測器、鏡頭探測器檢查店內桌底、洗手間等。警方稱，這些基本探測方式，僅能在裝置以外2至3厘米的近距離發揮作用；今次為破案特別開發了從較遠距離都能探測到的技術。

片定老母

垃圾國家

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。